%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 
\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 9}

\auteur{N. Périn \& V. Ledda}
\ladate{version 0}
\usepackage[tikz]{bclogo}

\reference{Math9\\
Guide de travail}
\titre{Systèmes linéaires}
\motsclefs{DAEU, Math 9}

\begin{document}
\subsection*{Le Self-servive}
Combinez les lignes entre elles: la ligne 1 permet avec la ligne 3 de découvrir le prix du café... etc...

\subsection*{La diététique}
Avec quelles inconnues peut-on résoudre le problème ?\\

Résoudre un système de 3 équations à 3 inconnues puis répondre à la question sur le fromage de chèvre.\\

Comment résoudre ce système ?\\

Regardons le système numéro 5 de l'exercice 3 : vous savez le résoudre ... (en commençant par calculer $d$ et ainsi de suite)!
Ce système peut être qualifié de "triangulaire" et être représenté par ce tableau :

 \begin{tabular}[h]{|l|*5{c|}}
    \cline{2-6}
    \multicolumn{1}{c|}{}&$a$&$b$ & $c$ & $d$&\\\hline
   $ L_1$&2&3&1&-1&-9\\\hline
    $L_2$&0& 4 &-1 &2 & 30\\\hline
    $L_3$& 0 &0& 8& 1& -18\\\hline
    $L_4$& 0 &0& 0& 2  &10\\\hline
  \end{tabular}
  \\
  
  La méthode de résolution proposée consiste à opérer par combinaisons linéaires sur les équations de manière à obtenir un système d'équations équivalent de forme triangulaire.  
   \\Exemple avec le système numéro 4 :
on combine la ligne 1 avec la ligne 2 de façon à éliminer $x$ et on place la nouvelle ligne à la place de la 2. Puis on combine la ligne 1 avec la ligne 3 de façon à éliminer $x$ et on place la nouvelle ligne à la place de la 3. On résume cela ainsi :

 \begin{tabular}[h]{|l|*4{c|}}
    \cline{2-5}
    \multicolumn{1}{c|}{}&$x$&$y$ & $z$ &\\\hline
 $L_1$&2&-7&3&-37\\\hline
 $L_2$&5&-1&-2&1\\\hline
 $L_3$&3&2&-5&20\\\hline
  \end{tabular}

 \begin{tabular}[h]{|l|*4{c|}}
    \cline{2-5}
    \multicolumn{1}{c|}{}&$x$&$y$ & $z$ &\\\hline
$L_1$&2&-7&3&-37\\\hline
$L_2$$\leftarrow$ $5L_1-2L_2$&0&-33 & 19&-187 \\\hline
$L_3$$\leftarrow$ $3L_1-2L_3$&0& -25&19 &-151 \\\hline
  \end{tabular}
\\

On termine en combinant les deux dernières lignes pour éliminer $y$ ou $z$. Dans notre cas, il est plus rapide d'éliminer $z$ :

 \begin{tabular}[h]{|l|*4{c|}}
    \cline{2-5}
    \multicolumn{1}{c|}{}&$x$&$y$ & $z$ &\\\hline
$L_1$&2&-7&3&-37\\\hline
$L_2$&0&-33 & 19&-187 \\\hline
$L_3$$\leftarrow$ $L_2$-$L_3$&0& -8& 0&-36 \\\hline
  \end{tabular}
\\

Conclure en calculant $y$, puis $z$ et enfin $x$.










\subsection*{Le complexe industriel}

Faire un "tableau bilan" des entrées et des sorties.







\end{document}
